印尼驚傳渡輪沉沒 近百人未被救出

印尼蘇門達臘島多巴湖1艘載有80至130人的渡輪沉沒，目前僅救出18人，另有1人死亡，剩下的乘客則生死未卜。（路透）

〔即時新聞／綜合報導〕印尼蘇門達臘島多巴湖，昨（18日）晚有1艘渡輪突然沉沒，船上載有80至130人左右，夜間搜救後僅救出18人，另有1人死亡，剩下的乘客則生死未卜，當局已在今（19日）早7時重新展開救援行動。

據《路透》報導，印尼交通部官員哈迪安托（Sri Hardianto）表示，目前估計有80名乘客登船，但官方正在努力確認正確人數，另外有未經證實的消息指出，船上一共載有130人。哈迪安托說，今早的天候條件比昨晚更好，將持續進行搜救。

渡輪沉沒時，附近2艘渡船和1艘木船前來協助，他們對幾名落水者拋擲救生圈和救生衣。目前正值伊斯蘭教開齋節期間，許多印尼民眾搭乘渡輪返鄉。

印尼經常發生沉船事故，上個星期就有2起意外，除了蘇拉威西島1艘載有43人的船隻沉沒，造成13人死亡，南蘇門答臘省也有1艘快艇翻覆，30名乘客中2人喪命。

沉船大國

wfc